<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.10">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "System Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ko">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>시스템 정보 설명서</title> 
    <abstract role="description">
      <para>시스템 정보는 시스템 사용량 정보를 패널 안에서 그래픽 형식으로 표시합니다.</para>
    </abstract>
    <copyright lang="en">
     <year>2005</year>
     <holder>Davyd Madeley</holder>
    </copyright>
    <copyright lang="en">
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

    <copyright lang="en"> 
      <year>2003</year> 
      <year>2004</year> 
      <holder>Chee Bin HOH</holder> 
    </copyright> 

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
    <year>2002</year>
    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>그놈 문서 프로젝트</publishername> 
    </publisher> 

    
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 

      <author lang="en">
        <firstname>Angela</firstname>
        <surname>Boyle</surname>
	<affiliation><address>
	 <email>aboyle@aboyle.com</email>
	</address></affiliation>
      </author>

      <author lang="en"> 
	<firstname>Chee Bin</firstname> 
	<surname>HOH</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>GNOME Documentation Project</orgname> 
	  <address><email>cbhoh@mimos.my</email></address>
	</affiliation> 
      </author>

      <author lang="en">
       <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
        <orgname>GNOME Project</orgname>
        <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
       </affiliation>
      </author>

      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname> 
        <surname>Translator 1</surname> 
        <affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>Version 2.10</revnumber>
	<date>March 2005</date>
	<revdescription>
	  <para role="author" lang="en">Davyd Madeley</para>
	</revdescription>
      </revision>
    
      <revision lang="en">
	<revnumber>Version 2.8</revnumber> 
	<date>August 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author" lang="en">Angela Boyle</para>
          <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para>
	</revdescription> 
      </revision> 

      <revision lang="en"> 
	<revnumber>System Monitor Applet Manual V2.1</revnumber> 
	<date>February 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para>
          <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para>
	</revdescription> 
      </revision> 

      <revision lang="en"> 
	<revnumber>System Monitor Applet Manual V2.0</revnumber> 
	<date>July 2003</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author" lang="en">Chee Bin HOH
	    <email>cbhoh@mimos.my</email>
          </para> 
	  <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
	</revdescription> 
      </revision> 

    </revhistory> 

    <releaseinfo>이 설명서는 시스템 정보 버전 2.3.6에 대해 설명합니다.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>피드백</title> 
      <para>시스템 정보 애플릿 또는 이 설명서에 대한 버그를 보고하거나 의견을 제시하려면 <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">그놈 피드백 페이지</ulink>에 있는 대로 하십시오.</para>
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index" lang="en"> 
    <primary>System Monitor Applet</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index" lang="en"> 
    <primary>System Monitor</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="multiload-introduction"> 
    <title>소개</title> 

      <!-- ==== Figure ============================================= -->
      <figure id="system-monitor-applet-fig"> 
        <title>시스템 정보</title> 
        <screenshot> 
        <mediaobject lang="en"> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/system-monitor-applet_window.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
 	  <textobject> 
 	    <phrase>Shows System Monitor. Displays a graph for system CPU load.
            </phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure> 
      <!-- ==== End of Figure ======================================= -->

      <para><application>시스템 정보</application>는 시스템 사용량 정보를 패널 안에 그래픽 형식으로 표시합니다. 시스템의 다음 정보를 표시하도록 <application>시스템 정보</application>를 설정할 수 있습니다:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>CPU (중앙 처리 장치) 시간 사용량</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>메모리 사용량</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>네트워크 송수신량</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>스왑 공간 사용량</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>평균 시스템 사용량</para>
        </listitem>
	<listitem><para>디스크 사용량</para></listitem>
      </itemizedlist>

      <sect2 id="multiload-introduction-add"> 
        <title>시스템 정보를 패널에 추가하려면</title> 
	<para><application>시스템 정보</application>를 패널에 추가하려면, 패널에 마우스 오른쪽 단추를 눌러 <guimenuitem>패널에 추가</guimenuitem>를 선택하십시오. <application>패널에 추가</application> 대화 상자에서 <application>시스템 정보</application>를 선택하고, <guibutton>확인</guibutton>을 누르십시오.</para>
        <para><application>시스템 정보</application>의 모양은 애플릿이 들어 있는 패널의 크기와 종류에 따라 달라집니다.</para>     
      </sect2>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
<!-- Use this section to describe how to use the applet to perform the tasks for 
     which the applet is designed. -->
  <sect1 id="multiload-usage"> 
    <title>그래프를 보려면</title> 
	<!-- ================ displaying addistional graphics======================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-graphs"> 
      <title>추가 그래프를 표시하려면</title> 
      <para><application>시스템 정보</application> 애플릿을 설정하려면, 애플릿에 마우스 오른쪽 단추를 누르고, <guimenuitem>기본 설정</guimenuitem>을 선택하십시오. <guilabel>살펴 볼 자원</guilabel>에서 표시하려는 그래픽을 고르십시오.</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Processor</guilabel>
              </para>
              <para>이 옵션을 선택하면 CPU 사용량에 대한 그래프를 표시합니다.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Memory</guilabel>
              </para>
              <para>이 옵션을 선택하면 메모리 사용량에 대한 그래프를 표시합니다.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Network</guilabel>
              </para>
              <para>이 옵션을 선택하면 네트워크 사용량에 대한 그래프를 표시합니다.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Swap Space</guilabel>
              </para>
              <para>이 옵션을 선택하면 스왑 공간 사용량에 대한 그래프를 표시합니다.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Load</guilabel>
              </para>
              <para>이 옵션을 선택하면 평균 시스템 사용량에 대한 그래프를 표시합니다.</para>
            </listitem>
	    <listitem>
	     <para lang="en"><guilabel>Harddisk</guilabel></para>
	     <para>디스크 사용량의 그래프를 표시하려면 이 옵션을 선택하십시오.</para>
	    </listitem>
          </itemizedlist>
    </sect2>
	<!-- ================ displaying current usage of system resources================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-current"> 
      <title>시스템 리소스의 현재 사용량을 표시하려면</title> 
      <para>시스템 리소스의 현재 사용량을 표시하려면, 마우스 포인터를 애플릿의 해당 그래프 위에 놓으십시오. 도구 설명에서 현재 사용량을 퍼센트로 표시합니다.</para>
    </sect2>
	<!-- ================ displaying additional info================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-extra"> 
      <title>추가로 시스템 정보를 표시하려면</title>
      <para>추가 시스템 정보를 표시하려면, 애플릿에 마우스 오른쪽 단추를 누르고, <guimenuitem>시스템 정보 열기</guimenuitem>를 선택하면 <application>시스템 정보</application> 프로그램을 시작합니다.</para>
      <para><application>시스템 정보</application> 프로그램으로 시스템 프로세스와 시스템 리소스 사용량을 볼 수 있습니다. <application>시스템 정보</application> 프로그램으로 시스템의 동작을 바꿀 수도 있습니다.</para>
    </sect2>

  </sect1>

<!-- ============= Preferences =========================== -->
  <sect1 id="multiload-prefs">
    <title>모양 사용자 설정하기</title> 
      <figure id="system-monitor-prefs-fig"> 
        <title>기본 설정 대화 상자</title> 
        <screenshot> 
        <mediaobject lang="en"> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/multiload-preferences.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
 	  <textobject> 
 	    <phrase>Preferences Dialog
            </phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure> 
    <sect2 id="multiload-size">
        <title>너비를 바꾸려면</title>
              <para>마우스 오른쪽 단추를 눌러 나타나는 메뉴에서, <guimenuitem>기본 설정</guimenuitem>으로 가십시오. <guilabel>옵션</guilabel>에서, <guilabel>시스템 정보 너비</guilabel> 스핀 박스를 이용해 <application>시스템 정보</application> 그래프의 너비를 픽셀 단위로 지정하십시오.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="multiload-update">
        <title>일정 시간 간격으로 업데이트하려면</title>
              <para>마우스 오른쪽 단추를 눌러 나타나는 메뉴에서, <guimenuitem>기본 설정</guimenuitem>으로 가십시오. <guilabel>옵션</guilabel>에서, <guilabel>시스템 감시 업데이트 주기</guilabel> 스핀 박스를 이용해 그래프를 업데이트할 간격을 밀리초 단위로 지정하십시오.</para>
    </sect2>
	<!-- ================ changing graph colors======================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-colors"> 
      <title>그래프의 색을 바꾸려면</title>
      <para>그래프의 색을 바꾸려면, 다음 순서대로 하십시오:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>애플릿에 마우스 오른쪽 단추를 누르고, <guimenuitem>기본 설정</guimenuitem>을 선택하십시오.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><guilabel>시스템 정보 기본 설정</guilabel> 대화 상자의 <guilabel>색</guilabel> 부분에서 관련 탭을 선택하십시오.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>선택한 탭 섹션에서 해당 색 선택 단추를 누르십시오.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><guilabel>색 고르기</guilabel> 대화 상자에서, 색상환이나 스핀 상자를 이용해 해당 파라미터의 그래프 색을 고르십시오.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><guibutton>확인</guibutton>을 누르십시오.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>각 자원의 탭 섹션마다 각 리소스의 파라미터 색을 바꿀 수 있는 색 선택 단추가 들어 있습니다.</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Processor</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>User</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>커널이 아닌 동작에 사용하는 프로세서 시간</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>System</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>커널 동작에 사용하는 프로세서 시간</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Nice</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>우선순위가 낮은 프로세스가 사용하는 프로세서 시간</para></entry>
                    </row>
		    <row valign="top">
		      <entry><para lang="en"><guilabel>IOWait</guilabel></para></entry>
		      <entry>
		       <para>입출력 대기에 사용하는 프로세서 시간</para>
		      </entry>
		    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Idle</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>사용하지 않는 프로세서 용량</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Memory</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>User</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>커널이 아닌 동작에 사용하는 메모리</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Shared</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>여러 개 프로그램이 사용하는 메모리</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Buffers</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>임시로 보내거나 받는 데이터를 저장하는 데 사용하는 메모리</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Cached</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>빠른 접근을 위해 데이터를 저장해 놓는 데 사용하는 메모리</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Free</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>현재 사용하지 않는 메모리</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Network</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>SLIP</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>직렬 라인 인터넷 규약 (Serial Line Internet Protocol) 네트워크 연결</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>PLIP</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>병렬 라인 인터넷 규약 (Parameter Line Internet Protocol) 네트워크 연결</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Ethernet</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>이더넷 네트워크 연결</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Other</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>SLIP, PLIP, 이더넷 이외의 네트워크 연결</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>네트워크 연결 없음</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Swap Space</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Used</guilabel></para></entry>
		     <entry>
		      <para>시스템이 사용하는 스왑 공간</para>
		     </entry>
		    </row>
		    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Free</guilabel></para></entry>
		     <entry>
		      <para>비어 있는 스왑 공간</para>
		     </entry>
		    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Load</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Average</guilabel></para></entry>
		     <entry><para>시스템 사용량</para></entry>
		    </row>
		    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
		     <entry><para>사용량 없음</para></entry>
		    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
	      </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Harddisk</guilabel>
              </para>
              <para>이 탭을 선택하면 다음 파라미터의 색 단추를 표시합니다:</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>파라미터</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>설명</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Read</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>디스크 읽기 속도</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Write</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>디스크 쓰기 속도</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>쉬는 디스크 시간</para></entry>
                    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
	      </informaltable>
	    </listitem>
          </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
